大埔連隧義工對自稱連隧畫家的聲明

【連儂隧道義工聯署聲明】

我們是大埔連儂隧道義工，附圖作證明如下。
由七月至今，我們首次以此身分發出聯合聲明，全因我們對一位自稱「連儂畫家」的行為感到失望，身為公眾人物其行為極其可恥。

首先，我們需要作出澄清，所有義工從來沒有稱呼這位畫家為「連儂畫家」。在連隧盛期，曾有三位畫家，分別是女性畫家、中學生畫家及畫家。最後一位畫家我們稱他做大畫家，只因他年紀較長，別無它意。他亦是是次事件的主角——在鼎天售賣撥扇的畫家（下簡稱為畫家）。故此並沒有存在他口中所說的「我們為他改名」及其後有關爭執言詞辯論之必要。

第二，這位畫家多次於網上平台誣衊義工丟棄了其畫作。過去數天畫家不斷要求義工交還四幅作品給他，當時是畫家自己屋企裝修所以主動要求義工代為存放，而該義工已表明因家庭問題不能存放在該義工屋內，只能提供門口走廊一個常有暫存物件的位置給畫家作短暫存放，而畫家本人亦親身到過這位置了解並已清楚有其風險，這四幅作品因為意外被清潔工人清走，不屬該義工責任，畫家當日將畫作張貼及擺放在公衆地方是個人決定，義工並沒有責任幫他看守作品，最後落得遺失的結果實屬不幸。如果畫作對他來說那麼重要，請以後自行看守，或拿回他屯門studio保存。

第三，畫家曾對義工做出非禮行為。有女手足表示畫家借睇直播之名越靠越近，繼而碰到女手足私人部位。女手足當刻感覺難受並作出訓斥，奈何之後亦有同樣事件發生。
另一位女手足也控訴指被畫家掃膊頭及手臂，當場向其他男手足求助，畫家最後無解釋地匆忙逃離現場。

除此之外，畫家更多次於群組内發表色情言論，屢勸不改。有男手足反映畫家曾私下傳送色情圖片給他，感到冒犯及被性騷擾。最終畫家被管理人從群組除名，可惜他不知悔改更反為指責手足無理除名。

再者，畫家在是次事件中多次誣蔑受某位手足陷害，繼而向其他人透露該手足私隱，當中加插非事實之言論，並作出侮辱性的人身攻擊，導致手足及其親友十分困擾。事件發酵途中為求自保曾於facebook instagram三度公開十位手足的名字及過往行動計劃，完全罔顧手足安危。

最後，畫家在網上一直宣稱自己無辜，但卻在背後企圖透過其他手足恐嚇及挑釁連儂義工企圖滅聲，當中包括：公開義工身份及「感激」有人質疑他借黃斂財令他的產品大賣等等。

畫家先生，請勿再執迷不悟。

你的才華和對運動的付出大家有目共睹，但亦請你尊重每一位手足，黃絲和同路人並非你的擋箭牌。

請勿借運動消費任何人；
請勿踐踏手足賺取你個人生活費。

連隧義工（排名不分先後）
波 窿 Con Miss Tiger Yan AJ U記 7陣 一防 小剛 毛毛 蘋果 火車 哈哈 阿峻 阿一 綠茶 非非 清泉 高佬 高媽 蜥蜴 路飛 工程師 朱古力 包書膠 師奶仔 蘇永康 王羲之 戰地記者 滙豐哥哥 無交電話費

有關其性騷擾及非禮指控原文（連證據）：

其餘連隧義工獨立聲明如下，請畫家儘快出來道歉。

哈哈：
清泉：
高媽：
王羲之：
黃的紅的：

推

up

help pish

Push

樹大有枯枝
黃藍係政見， 但唔代表一定係好人

Exactly

push

唔識但push

好嬲好嬲

仲要大番人轉頭

非禮手足 咁都唔割？